# SMT : Eve Map Tool

Программа для работы с картой EVE Online

## Ссылки

- [Релизы](https://github.com/Slazanger/SMT/releases)
- [Ветка обсуждения на форуме](https://forums.eveonline.com/t/smt-eve-map-tool/3845)
- [Дискорд автора](https://discord.gg/QSuJjNn)

## Установка и настройка

- Переходим в Релизы, скачиваем zip архив последней версии
- Распаковываем в удобное место
  > обновление так же будет происходить распаковкой, так что запомните куда положили, а то получите на диске несколько копий программы =)
- Запускаем SMT.exe
    > Чтобы не получать при запуске такое окно - снимите галочку "Всегда спрашивать"
    > ![smt-launch-warning](images/smt-launch-warning.png)
- После запуска откройте `File -> Characters` и нажмите `Add Character`.
  Вас перенаправит на сайт Eve Online, где необходимо аутентифицироваться
  нужным вам аккаунтом.
  После аутентификации выглядеть окно добавления персонажа должно примерно как на скрине:
  ![smt-characters-screen](images/smt-characters-screen.png)
  Под именем и принадлежностью персонажа должна быть зелёная надпись Authenticated. Привязка может периодически отваливаться - в таком случае просто повторите процедуру.
    > По желанию - закрепите сразу SMT на панели задач
    > или сделайте ярлык на рабочий стол, чтобы не искать каждый раз.
- Так же загляните в настройки, всё что можно настроить я описывать не буду, так что просто поищите что вас может заинтересовать или что может быть полезным.
- В основном окне, на верхней панели можно выбрать текущего персонажа 
  (в оверлее будет отображаться его местоположение и маршрут из SMT будет применяться к нему)
  ![smt-active-char](images/smt-active-character.png)

## Возможности

- Даже при выключенной EVE удобно смотреть общую карту (расположение регионов и связи между ними) и карту конкретного региона. На dotlan информации и различных фильтров больше, но иногда удобнее может оказаться именно SMT.
- По региону можно включать отображение некоторых игровых фильтров - количество капсулеров, количество убийств игроков или NPC.
- Возможность сделать overlay с отображением сообщений из Intel на карте. Отдельно опишу ниже.
- Можно отображать дальность прыжка по цине от конкретной системы (работает и при переключении по регионам).
- Если персонаж босс флота - можно смотреть состав флота в SMT
![smt-fleet-comp](images/smt-fleet-comp.png)
- С версии 1.29 можно выставлять маршрут активному персонажу через ПКМ по системе в программе.
- Звуковые оповещения при расклачивании одного из персонажей и (если включить) при сообщениях в интеле в определённом радиусе от вас.
    > Звук отвратительный, но как его поменять я пока не смотрел =)
    > Зато пропустить такой звук весьма и весьма сложно.

## Overlay

Самая, на мой взгляд, полезная фича программы - полупрозрачное окошко с картой, вешающееся поверх всего на экране. 

![smt-overlay](images/smt-overlay.png)

Через оверлей можно смотреть названия систем (можно включить чтобы всегда отображались, но при маленьком размере оверлея - будет каша), задавать маршрут выбранному персонажу, смотреть статистику убитых нпц и, самое полезное - видеть в каких системах были сообщения интела.

> Справка для новых игроков:
> Intel чат - канал чата в котором союзники проживающие в одном регионе
> делятся информацией о замеченных минусах/нейтралах (пилоты с отрицательным или нейтральным для нас отношением, читай - враги).
> Обычно линкуется (перетаскивается в сообщение как ссылка) название системы, персонаж и, по возможности, корабль.

Вот пример отображения сообщения на карте overlay:

![smt-overlay-alert](images/smt-overlay-alert.png)

Непосредственно после сообщения отметка будет красной.
Спустя какое-то время она становится жёлтой, затем белой.
Так же красная отметка желтеет если пришло сообщение содержащее название системы и слова `clr`, `clear`.

### DangerZone

В общих настройках программы можно выставить звуковой сигнал при сообщениях Intel, но лучше ограничить звуковые сигналы через DangerZone (системы в определённом радиусе от системы выбранного персонажа). 

![smt-intel-sound](images/smt-intel-sound.png)

Соответственно, чтобы это работало - в настройках персонажа нужно включить использование DangerZone и выставить нужный радиус.

![smt-danger-zone](images/smt-danger-zone.png)

В примере - звуковой сигнал будет включаться при сообщениях в интел из систем в радиусе 3 прыжков.
